<resources>
    <string name="app_name">ConoceSanFelipe</string>
    <string name="gallery">Galeria</string>
    <string name="games">Juegos</string>
    <string name="hotel">Hoteles</string>
    <string name="bares">Bares</string>
    <string name="restaurant">Restaurant</string>
    <string name="history">Historia</string>
    <string name="puzzleOne">Rompecabezas Uno</string>
    <string name="puzzleTwo">Rompecabezas Dos</string>
    <string name="cards">Memorama</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="action_logout">Logout</string>
    <string name="time">Tiempo</string>
    <string name="developed_by">Desarrolada por:</string>
    <string name="developer">Juan Pablo Ramírez Ibarra</string>
    <string name="version">Versión 1.0</string>
    <string name="abaout">Acerca de</string>


    <string name="history_text">
        San Felipe, conocido localmente también como San Felipe Torres Mochas, es una población del estado mexicano de Guanajuato.
        Se encuentra localizado en el su extremo noroeste.
        San Felipe se fundó el 21 de enero de 1562 Se reconoce como primeros pobladores de la región
        que ahora forma San Felipe a varios grupos de chichimecas nómadas; conformados por zacatecos,
        pames (llamados también xioi), guamares, y guachichiles. La gran mayoría de estos grupos se
        mostraron hostiles ante la colonización española. San Felipe fue establecido como presidio en
        1554, y fundada después por Francisco de Velasco el 21 de enero de 1562 por orden del virrey
        Don Luis de Velasco, dándosele el nombre de Villa de San Felipe en honor al rey Felipe II de España.
        El propósito de la fundación de la villa fue el de dar resguardo a la Ruta de la Plata mexicana.
        Después de conquista el área dónde ahora se encuentra la cabecera municipal, se comenzó la
        construcción de la villa siguiendo la tradicional traza urbana española.
        En 1563 el rey Felipe II concedió el título de Villa de la Comunidad a
        San Felipe, quedando la misma a cargo de Francisco de Velasco.

    </string>
</resources>
